有冇巴打係上海做野?

黎緊公司有機會調我上去上海做野. 有機會一去不返.
所以想睇下有冇巴打係上海做野.
可唔可以講下稅呀, 醫療呀果啲係點樣, 同埋有冇咩要注意?

利申:外資公司

我都想入wo巴打

巴打做開荒定咩？
直情有機會唔返香港都肯
睇黎都幾吸引

都唔算開荒，本身都有分公司，不過上海請人平啲，新開條team就諗住放係上海咁解

而家考慮緊上唔上去好，驚唔夾大陸文化
另外又打亂左準備結婚既計劃

推一推先，希望有巴打可以分享下

一般稅應該會公司交 即係你袋落袋應該係香港年薪減香港稅，公司交稅差額。
可以幾耐返香港一次，如果一個月先一次，就結婚真係要考慮清楚

高級少少既都幫你做tax equalisation or hypo tax
即係當你係 香港做野 要交幾多稅
對比 你係大陸做野交幾多
少過香港會扣你人工 多過會幫你交返
大陸啲稅普遍都係高過香港好多
同埋要提你 每個月都會係你人工扣稅
不過去得大陸 應該都係唔錯既offer